# GET russian/genders 

Эндпойнт склоняет прилагательное, преобразуя его из мужского рода в женский, средний и во множественное число.
Ответ может возвращаться в XML или JSON. См. [выбор формата ответа](../../../response-format/index.md).

``` 
http://ws3.morpher.ru/russian/genders?s=уважаемый  
``` 

Ответ

<table>
<thead>
<tr>
<th>xml</th><th>json</th>
</thead>
<tbody>
<tr>
<td>
<pre>
&lt;AdjectiveGenders>               
   &lt;feminine>уважаемая&lt;/feminine>
   &lt;neuter>уважаемое&lt;/neuter>    
   &lt;plural>уважаемые&lt;/plural>    
 &lt;/AdjectiveGenders>              
</pre> 
</td>
<td>
<pre>
{                          
 "feminine": "уважаемая",  
 "neuter": "уважаемое",    
 "plural": "уважаемые"     
}           
</pre>                                     
</td>
</tr>
</tbody>
</table>

Требования к входному прилагательному:

  +  Оно должно быть в мужском роде, в единственном числе.
  +  Оно должно быть полным, т.е. "полный", а не "полон".
  +  Оно должно быть одним словом.

Данная функция может быть использована для построения таких фраз как:

 +   Уважаемый Игорь Иванович
 +   Уважаемая Анастасия Петровна
 +   в лице директора Петрова А.В., действующего на основании...
 +   в лице директора Петровой А.В., действующей на основании...

где род прилагательного (уважаемый) или причастия (действующий) связан с полом названного лица. Пол можно определить с помощью [функции определения рода (пола)](../../declension/index.md). 